\section{Algoritme}
Gedurende dit project wordt het multilateration algoritme beperkt tot een 2D veld. Bij multilateration is het niet duidelijk wanneer de bron het signaal heeft gestuurd. Het enige wat bekend is, is het verschil in tijd van aankomst van het signaal bij verschillende sensoren en de locatie van deze sensoren. 

\paragraph{1 Sensor}
Multilateration toepassen in een scenario met 1 sensor geeft oneindig veel oplossingen in een vlak. Omdat er maar een sensor aanwezig is, valt er niets te berekenen met verschil in aankomst van een signaal aangezien deze er niet is.

\paragraph{2 Sensoren}
Multilateration toepassen in een scenario met 2 sensoren geeft een vergelijking die een oplossing geeft. De verwachting is dat de oplossing niet resulteert in 1 vast punt. \\
In \figref{fig:multilateration_2_sensoren} zijn 2 sensoren (a1 en a2) en een signaalbron e afgebeeld. Ieder punt heeft co{\"o}rdinaat \textit{(x, y)}. Doormiddel van de stelling van Pythagoras valt het volgende te herleiden.
\begin{equation}\label{equ:r1_r2}
\begin{split}
	r_1=\sqrt{{(x_1-x_e)}^2 + {(y_1-y_e)}^2} \\
	r_2=\sqrt{{(x_2-x_e)}^2 + {(y_2-y_e)}^2}
\end{split}
\end{equation}
\begin{figure}[!h]
	\centering
\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above left:$a_1$](a1){};
	\draw (6,1) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above right:$a_2$](a2){};
	\draw (4,4) node[color=red, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above:$e$](e){};
	\draw (4,0) node(hoek){};
	
	\draw[color=red] (a1) -- (e) node [pos=.50,label=above left:$r_1$]{};
	\draw[color=red] (a2) -- (e) node [pos=.50,label=above right:$r_2$]{};
	\draw[dashed, color=blue] (a1) -- (hoek) node [pos=.50,label=below:$x_1 - x_e$]{} -- (e) node [pos=.50,label={[rotate=-90]above right:$y_1 - y_e$}]{};
\end{tikzpicture}
\caption{Multilateration met 2 sensoren}
\label{fig:multilateration_2_sensoren}
\end{figure}\\
Omdat alleen het verschil van tijd (TDOA, Time Diference Of Arival) tussen de 2 sensoren bekend is, zijn er in de bovenstaande formules 3 onbekenden dit geeft in een 2D omgeving een oneindig vlak met mogelijke punten. Aangezien het bekend is hoe snel het signaal een afstand aflegt (voor geluid is dit 343 m/s \cite{wiki_speedofsound}), is het mogelijk om tijden om te rekenen naar afstand. Snelheid is in dit geval een constante en wordt $c$ genoemd. Dit geeft ons:
\begin{equation}
	c \cdot TDOA = r_1 - r_2
\end{equation}
we kunnen nu zeggen dat:
\begin{equation}
	r_1 - r_2 = c \cdot TDOA = \sqrt{{(x_1-x_e)}^2 + {(y_1-y_e)}^2} - \sqrt{{(x_2-x_e)}^2 + {(y_2-y_e)}^2}
\end{equation}
Dit is 1 vergelijking met 2 onbekenden. Het resultaat van deze vergelijking zal een lijn zijn met oneindig aantal punten. Het werkelijke punt zal op deze lijn liggen.
\paragraph{voorbeeld}
Om de bovenstaande theorie te kunnen valideren, volgt hier een voorbeeld. Tussen de stappen door zal niet afgerond worden. De volgende punten worden gebruikt in dit voorbeeld:
\begin{table}[!h]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
	\hline
	\textbf{punt} & \textbf{locatie (x,y)} \\\hline
	a1 & (2,3)\\
	a2 & (5,8)\\
	e & (4,3)
\end{tabular}
\end{table}\\
\begin{figure}[!h]
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw (2,3) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above left:$a_1$](a1){};
	\draw (5,8) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above right:$a_2$](a2){};
	\draw (4,3) node[color=red, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above left:$e$](e){};
	
	\draw[color=red] (a1) -- (e) node [pos=.50,label=above:$r_1$]{};
	\draw[color=red] (a2) -- (e) node [pos=.50,label=above right:$r_2$]{};
	\end{tikzpicture}
	\caption{Multilateration met 2 sensoren}
	\label{fig:multilateration_2_sensoren_example}
\end{center}
\end{figure}\\
Om te kunnen berekenen wat de sensoren als verschil in tijd van aankomst gemeten zouden moeten hebben, moeten we de afstanden van de bron naar de sensoren berekenen.
\begin{equation}
\begin{split}
	r1 = \sqrt{{(2 - 4)}^2 + {(3 -3)}^2} = 2 \\
	r2 = \sqrt{{(5 - 4)}^2 + {(8 -3)}^2} = 5.099019514
\end{split}
\end{equation}
In de formule wordt het tijdverschil gebruikt om vervolgens het verschil in afstand te berekenen. Om stappen te verminderen en rekenfouten te voorkomen. kunnen we meteen gebruik maken van het verschil van afstand. Dit is namelijk:
\begin{equation}
r1 - r2 = 2 - 5.099019514 =- 3.099019514
\end{equation}
Als de gegevens van de bovenstaande tabel wordt ingevoerd zal de uitkomst van de formule -3.099019514 moeten zijn.
\begin{equation}
\begin{split}
	\sqrt{{(x_1-x_e)}^2 + {(y_1-y_e)}^2} - \sqrt{{(x_2-x_e)}^2 + {(y_2-y_e)}^2} =\\
	\sqrt{{(2-4)}^2 + {(3-3)}^2} - \sqrt{{(5-4)}^2 + {(8-3)}^2} = -3,099019514
\end{split}
\end{equation}
Zoals verwacht klopt de formule en zal deze bruikbaar zijn. De manier hierboven is alleen mogelijk als je het punt \textit{e} bekent. Dit is binnen multilateration toepassing nooit het geval. In elk ander geval zal de volgende formule ontstaan. Welke resulteert in een hyperbool die te zien is in \figref{fig:example_1}.
\begin{equation}
	\sqrt{{(2-x_e)}^2 + {(3-y_e)}^2} - \sqrt{{(5-x_e)}^2 + {(8-y_e)}^2} = -3,099019514
\end{equation}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{mlat_graph_example_1}
	\caption{Grafiek voorbeeld 1 (hyperbool)}
	\label{fig:example_1}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
Uit dit voorbeeld is te concluderen dat multilateration door middel van 2 sensoren oneindig aantal oplossingen geeft als een hyperbool.
\clearpage
\paragraph{3 Sensoren}
Door gebruik te maken van 3 sensoren en de techniek die we hebben gebruikt bij 2 sensoren, is de verwachting om meer vergelijkingen te krijgen en deze op te lossen om vervolgens tot een een punten te komen.\\
Stel er zijn 3 sensoren (\(a_1, a_2, a_3\)) te zien in het onderstaande figuur.
\begin{figure}[!h]
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw (0,0) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above left:$a_1$](a1){};
	\draw (6,1) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above right:$a_2$](a2){};
	\draw (2,5) node[color=blue, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above right:$a_3$](a3){};
	\draw (4,4) node[color=red, circle, fill,inner sep=1.5pt,label=above:$e$](e){};
	\draw (4,0) node(hoek){};
	
	\draw[color=red] (a1) -- (e) node [pos=.50,label=above left:$r_1$]{};
	\draw[color=red] (a2) -- (e) node [pos=.50,label=above right:$r_2$]{};
	\draw[color=red] (a3) -- (e) node [pos=.50,label=above right:$r_3$]{};
	\draw[dashed, color=blue] (a1) -- (hoek) node [pos=.50,label=below:$x_1 - x_e$]{} -- (e) node [pos=.50,label={[rotate=-90]above right:$y_1 - y_e$}]{};
	\end{tikzpicture}
	\caption{Multilateration met 3 sensoren}
	\label{fig:multilateration_3_sensoren}
\end{center}
\end{figure}\\
In een perfect scenario kun je 3 vergelijkingen verkrijgen die je ku
Uit het bovenstaande figuur zijn 3 vergelijkingen te verkrijgen. $x_e$ en $y_e$ worden vervangen door $x$ en $y$ aangezien dit de gevraagde punten zijn.
\begin{equation}
\begin{split}
	r_{12}= r_1 - r_2 = \sqrt{{(x_1-x)}^2 + {(y_1-y)}^2} - \sqrt{{(x_2-x)}^2 + {(y_2-y)}^2}\\
	r_{13}= r_1 - r_3 = \sqrt{{(x_1-x)}^2 + {(y_1-y)}^2} - \sqrt{{(x_3-x)}^2 + {(y_3-y)}^2}\\
	r_{32}= r_3 - r_2 = \sqrt{{(x_3-x)}^2 + {(y_3-y)}^2} - \sqrt{{(x_2-x)}^2 + {(y_2-y)}^2}
\end{split}
\end{equation}
Aangezien er 2 onbekenden zijn en 3 vergelijkingen is het stelsel van vergelijkingen over-gedetermineerd in een perfecte situatie zou dit geen enkel probleem zijn. De vergelijkingen zouden lijnen cre{\"e}ren die elkaar in 1 punt kruisen. In de praktijk is dit echter niet het geval. De sensoren zullen een meetfout hebben. Dit resulteert in 3 vergelijkingen waar geen uitkomst uit zal komen zoals te zien is in \figref{fig:hyperbola_no_solution}.\\
\begin{figure}[!h]
\begin{center}
	\includegraphics{hyperbola_no_solution}
	\caption[]{3 hyperbolen zonder uitkomst}
	\label{fig:hyperbola_no_solution}
\end{center}
\end{figure}\\
\FloatBarrier
Er bestaat een methode die de ''least square solution'' wordt genoemd Deze methode vind van een onoplosbaar stelsel van vergelijkingen het ''beste'' punt.\cite{least_square_solution}\cite{example_least_square_solution} In plaats van het oplossen van de vergelijkingen met de simpele methode door middel van de omgekeerde matrix:
\begin{equation}
\begin{split}
	A\vec{x}&=\vec{b}\\
	\vec{x}&= A^{-1}\vec{b}
\end{split}
\end{equation}
Gebruiken we:
\begin{equation}
\begin{split}
	A^TA\vec{x}&=A^T\vec{b}\\
	\vec{x}&=(A^TA)^{-1}A^T\vec{b}
\end{split}
\end{equation} 
Als A een matrix is van $n$ x $m$, is $\vec{x}$ een vector van $1$ x $n$ en $\vec{b}$ een vector van $1$ x $m$. Meer detail over de ''least square solution'' wordt binnen dit onderzoek niet behandeld.\\
In deze context zal de formule er als volgt gaan uitzien:
\begin{equation}\label{matrix_vorm}
\begin{bmatrix}
	\dots & \dots \\
	\dots & \dots \\
	\dots & \dots
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
	x\\
	y
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
	\dots \\
	\dots \\
	\dots
\end{bmatrix}
\end{equation}
Op de ''$\dots$'' zullen waardes staan die bekend zijn.\\
Om gebruik te kunnen maken van deze methode zullen we de onbekende variabelen naar de linkerkant van de vergelijking moeten brengen in de vorm
\begin{equation}
x(\dots)+y(\dots)=\dots
\end{equation} 
De vergelijking die we nu hebben waar sensor $a_1 = a_i$ en sensor $a_2 = a_j$ is:
\begin{equation}
	r_{ij}= \sqrt{{(x_i-x)}^2 + {(y_i-y)}^2} - \sqrt{{(x_j-x)}^2 + {(y_j-y)}^2}
\end{equation}
Dit staat gelijk aan:
\begin{equation}
r_{ij}-\sqrt{{(x_i-x)}^2 + {(y_i-y)}^2} = \sqrt{{(x_j-x)}^2 + {(y_j-y)}^2}
\end{equation}
beide kanten kwadrateren geeft:
\begin{equation}
r_{ij}^2
-
2  r_{ij} \sqrt{
	(x_i-x)^2 + (y_i-y)^2
}
+ (x_i-x)^2
+ (y_i-y)^2
=
(x_j-x)^2
+ (y_j-y)^2
\end{equation}
Door zo veel mogelijk haakjes weg te werken krijg je:
\begin{equation}
\begin{split}
	r_{ij}^2
	- 2  r_{ij} \sqrt{
		(x_i-x)^2 + (y_i-y)^2
	}
	+ x_i^2 - 2 x_i x + x^2
	+ y_i^2 - 2 y_i y + y^2
	=\\
	x_j^2 - 2 x_j x + x^2
	+ y_j^2 - 2 y_j y + y^2
\end{split}
\end{equation}
De waardes die hetzelfde zijn kun je aan beide zijdes weg strepen:
\begin{equation}
\begin{split}
r_{ij}^2
- 2  R_{ij} \sqrt{
	(x_i-x)^2 + (y_i-y)^2
}
+ x_i^2 - 2 x_i x 
+ y_i^2 - 2 y_i y 
=\\
x_j^2 - 2 x_j x 
+ y_j^2 - 2 y_j y 
\end{split}
\end{equation}
Zoals te zien is zit er een wortel in de vergelijking die de oplossing niet makkelijk maakt. Door de wortel naar de linkerkant te brengen en de rechterkant te versimpelen en deze uitkomst vervolgens te combineren met dezelfde formule waar 1 sensor hetzelfde blijft en 1 sensor een andere wordt, kunnen we komen tot het gewenste resultaat.\\
De volgende stap is de wortel laten staan en alle overige waardes aan de linker kant naar rechts brengen.
\begin{equation}
\begin{split}
- 2  r_{ij} \sqrt{
	(x_i-x)^2 + (y_i-y)^2
}
=\\
- r_{ij}^2 
- x_i^2
+ x_j^2
- y_i^2
+ y_j^2
- z_i^2
+ z_j^2
- 2 x_j x
+ 2 x_i x
- 2 y_j y
+ 2 y_i y
\end{split}
\end{equation}
Door alles te delen door $2r_{12}$ ontstaat:
\begin{equation}
\begin{split}\label{going_merged}
\sqrt{(x_i-x)^2 + (y_i-y)^2}
=\\
\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
	+ 2 x_j x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_j y
	- 2 y_i y
}{ 2  r_{ij}}	
\end{split}
\end{equation}
Door vergelijking \ref{going_merged} samen te voegen met de volgende formule waar sensor $a_i$ hetzelfde is gebleven en $a_j$ veranderd door een derde sensor $a_k$:
\begin{equation}
\begin{split}
\sqrt{(x_i-x)^2 + (y_i-y)^2}
=\\
\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
	+ 2 x_k x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_k y
	- 2 y_i y
}{ 2  r_{ik}}	
\end{split}
\end{equation}
Krijg je:
\begin{equation}
\begin{split}
\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
	+ 2 x_j x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_j y
	- 2 y_i y
}{ 2  r_{ij}}	
\\=\\
\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
	+ 2 x_k x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_k y
	- 2 y_i y
}{ 2  r_{ik}}
\end{split}
\end{equation}
Nu moet er aan de linkerkant alleen producten van $x$ em $y$ komen te staan.\\
De volgende stap is om beide zijdes te vermenigvuldigen met $r_{ik}$ en $r_{ij}$:
\begin{equation}
\begin{split}
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
	+ 2 x_j x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_j y
	- 2 y_i y
}{ 2 }	
\\=\\
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
	+ 2 x_k x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_k y
	- 2 y_i y
}{ 2 }
\end{split}
\end{equation}
Nu kan de breuk losgetrokken worden waarbij $x$ en $y$ in een andere breuk komt te staan:
\begin{equation}
\begin{split}
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
	}{2}
+
r_{ik}\frac{2 x_j x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_j y
	- 2 y_i y
}{ 2 }	
\\=\\
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
	}{2}
+
r_{ij}\frac{2 x_k x
	- 2 x_i x
	+ 2 y_k y
	- 2 y_i y
}{ 2 }
\end{split}
\end{equation}
Dit staat gelijk aan:
\begin{equation}
\begin{split}
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
}{2}
+
r_{ik}( x_j x
	- x_i x
	+ y_j y
	- y_i y)
\\=\\
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
}{2}
+
r_{ij}(x_k x
	- x_i x
	+ y_k y
	- y_i y)
\end{split}
\end{equation}
Door de gedeeltes met $x$ en $y$ naar links te halen ontstaat:
\begin{equation}
\begin{split}
r_{ik}( x_j x
- x_i x
+ y_j y
- y_i y)
-
r_{ij}(x_k x
- x_i x
+ y_k y
- y_i y)
\\=\\
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
}{2}
-
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
}{2}
\end{split}
\end{equation}
De haakjes wegwerken:
\begin{equation}
\begin{split}
r_{ik} x_j x
- r_{ik} x_i x
+ r_{ik} y_j y
- r_{ik} y_i y
-r_{ij}x_k x
+ r_{ij}x_i x
- r_{ij}y_k y
+ r_{ij}y_i y
\\=\\
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
}{2}
-
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
}{2}
\end{split}
\end{equation}
Door de linkerkant te vertalen naar producten van $x$ en $y$ ziet de formule er als volgt uit:
\begin{equation}
\begin{split}
x(
r_{ik} x_j
- r_{ik} x_i
-r_{ij}x_k
+ r_{ij}x_i)
+
y(
r_{ik} y_j
- r_{ik} y_i
- r_{ij}y_k
+ r_{ij}y_i)
\\=\\
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
}{2}
-
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
}{2}
\end{split}
\end{equation}
\begin{landscape}
Om deze formule in vergelijking \ref{matrix_vorm} te zetten geld het volgende:
\begin{equation}
\begin{split}
	A_{n,1} &= 
	r_{ik} x_j
	- r_{ik} x_i
	-r_{ij}x_k
	+ r_{ij}x_i
	\\
	A_{n,2} &=
	r_{ik} y_j
	- r_{ik} y_i
	- r_{ij}y_k
	+ r_{ij}y_i
	\\
	b_r &=
	r_{ij}\frac{
		r_{ik}^2 
		+ x_i^2
		- x_k^2
		+ y_i^2
		- y_k^2
	}{2}
	-
	r_{ik}\frac{
		r_{ij}^2 
		+ x_i^2
		- x_j^2
		+ y_i^2
		- y_j^2
	}{2}
	\\
	\vec{e}	&=
	\begin{bmatrix}
	x \\
	y
	\end{bmatrix}
\end{split}
\end{equation}
wat eruit ziet als:
\begin{equation}
\begin{bmatrix}
r_{ik} x_j
- r_{ik} x_i
-r_{ij}x_k
+ r_{ij}x_i
 & 
r_{ik} y_j
- r_{ik} y_i
- r_{ij}y_k
+ r_{ij}y_i \\
\dots & \dots \\
\dots & \dots
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x\\
y
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
}{2}
-
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
	}{2} \\
\dots \\
\dots
\end{bmatrix}
\end{equation}
In de bovenstaande vergelijking is sensor $a_i$ het referentie punt. Bij een opstelling van 3 sensoren kun je elke sensor een keer als referentie punt gebruiken om zo meerdere vergelijkingen te verkrijgen en vervolgens tot een oplossing kan komen\\
In de volgende vergelijking zal in de 2e rij $a_k$ als referentie punt genomen worden en in de 3e rij $a_j$. Dit geeft de volgende vergelijking.
\begin{equation}
\begin{bmatrix}
r_{ik} x_j
- r_{ik} x_i
-r_{ij}x_k
+ r_{ij}x_i
& 
r_{ik} y_j
- r_{ik} y_i
- r_{ij}y_k
+ r_{ij}y_i \\

r_{kj} x_i
- r_{kj} x_k
-r_{ki}x_j
+ r_{ki}x_k
& 
r_{kj} y_i
- r_{kj} y_k
- r_{ki}y_j
+ r_{ki}y_k \\

r_{ji} x_k
- r_{ji} x_j
-r_{jk}x_i
+ r_{jk}x_j
& 
r_{ji} y_k
- r_{ji} y_j
- r_{jk}y_i
+ r_{jk}y_j \\
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x\\
y
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
r_{ij}\frac{
	r_{ik}^2 
	+ x_i^2
	- x_k^2
	+ y_i^2
	- y_k^2
}{2}
-
r_{ik}\frac{
	r_{ij}^2 
	+ x_i^2
	- x_j^2
	+ y_i^2
	- y_j^2
}{2} \\
r_{ki}\frac{
	r_{kj}^2 
	+ x_k^2
	- x_j^2
	+ y_k^2
	- y_j^2
}{2}
-
r_{kj}\frac{
	r_{ki}^2 
	+ x_k^2
	- x_i^2
	+ y_k^2
	- y_i^2
}{2} \\
r_{jk}\frac{
	r_{ji}^2 
	+ x_j^2
	- x_i^2
	+ y_j^2
	- y_i^2
}{2}
-
r_{ji}\frac{
	r_{jk}^2 
	+ x_j^2
	- x_k^2
	+ y_j^2
	- y_k^2
}{2} \\
\end{bmatrix}
\end{equation}
\end{landscape}
\paragraph{Voorbeeld}
Om te testen of de bovenstaande formule werkt, nemen we een aantal punten die ingevuld worden in de formule. De volgende punten zullen gebruikt worden.
\begin{table}[!h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\hline
		\textbf{punt} & \textbf{locatie (x,y)} \\\hline
		$a_i$ & (2,3)\\
		$a_j$ & (5,8)\\
		$a_k$ & (4,2)\\
		$e$	& (3,6)\\
	\end{tabular}
\end{table}\\
Met deze punten geld het volgende:
\begin{equation}
\begin{split}
	r_{ij} &= \sqrt{(2-3)^2+(3-6)^2} - \sqrt{(5-4)^2+(8-6)^2} = 2.786383323 \\
	r_{ik} &= \sqrt{(2-3)^2+(3-6)^2} - \sqrt{(4-4)^2+(2-6)^2} = 2.449489743 \\
	r_{jk} &= \sqrt{(5-3)^2+(8-6)^2} - \sqrt{(4-4)^2+(2-6)^2} = 2\\
	r_{ji} &= -2.786383323\\
	r_{ki} &= -2.449489743\\
	r_{kj} &= -2
\end{split}
\end{equation}
Deze waardes invullen in de formule resulteert in:
\begin{equation}
\begin{bmatrix}
-3.55018
& 
-4.47029 \\

-3.55018
& 
-4.47029 \\

-3.55018
& 
-4.47029 \\
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x\\
y
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
-37.4723 \\
-37.4723 \\
-37.4723 \\
\end{bmatrix}
\end{equation}
Zoals te zien is zijn alle waardes onder elkaar hetzelfde. Dit was tegen mijn verwachting in. Deze methode zal geen oplossing geven. De test is gebeurt met de code in \appref{appendix:mlat_sens3}.\\
\clearpage
\paragraph{4 Sensoren}
In het voorbeeld bij 3 sensoren zijn de rijen van de matrix gevuld door middel van de volgende combinaties:\\
\begin{table}[!h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\hline
		\textbf{rij} & \textbf{sensoren} \\\hline
		1 & $a_i - a_j - a_k$\\
		2 & $a_k - a_i - a_j$\\
		3 & $a_j - a_k - a_i$\\
	\end{tabular}
\end{table}\\
Dit zijn echter een unieke combinatie en de overige combinaties gebruiken dezelfde sensoren. Als er een 4e sensor ($a_l$) bij komt, kan er meer dan 1 unieke combinatie gemaakt worden.
\begin{table}[!h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\hline
		\textbf{rij} & \textbf{sensoren} \\\hline
		1 & $a_i - a_j - a_k$\\
		2 & $a_i - a_j - a_l$\\
		3 & $a_i - a_k - a_l$\\
		4 & $a_j - a_k - a_l$\\
	\end{tabular}
\end{table}\\
\FloatBarrier
Door de formule met de volgende waardes te vullen (zelfde als voorbeeld met 3 sensoren +1), wordt getest of deze methode werkt.
\begin{table}[!h]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c}
		\hline
		\textbf{punt} & \textbf{locatie (x,y)} \\\hline
		$a_i$ & (2,3)\\
		$a_j$ & (5,8)\\
		$a_k$ & (4,2)\\
		$a_l$ & (1,9)\\
		$e$	& (3,6)\\
	\end{tabular}
\end{table}\\
Dit resulteert in:
\begin{equation}
\begin{bmatrix}
-1.89148 & -3.8584 \\
-4.59638 & 10.7339 \\
-1.84738 & 6.20824 \\
0.857524 & -8.38406
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
x\\
y
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
-28.8248 \\
 50.6143 \\
 31.7073 \\
-47.7318 \\
\end{bmatrix}
\end{equation}
Door dit vervolgens met de least square methode op te lossen:
\begin{equation}
\begin{split}
A^TA\vec{x}&=A^T\vec{b}\\
\vec{x}&=(A^TA)^{-1}A^T\vec{b}
\end{split}
\end{equation}
is de oplossing:
\begin{equation}
\begin{bmatrix}
	3 \\ 6
\end{bmatrix}
\end{equation}
Welke overeenkomt met het bovenstaande punt e. Tijdens deze test is gebruik gemaakt van de code in \appref{appendix:mlat_sens4}.
\clearpage
\paragraph{$4 + n$ Sensoren}
De bovenstaande oplossing met 4 sensoren werkt. De zelfde code wordt gebruikt met 5, 50 en 1000 antennes. De functie CreateDummyAntennas() is vervangen door een ''for loop'' die een x aantal antennes met een random locatie aanmaakt.\\
De uitkomst van deze 3 test zijn hetzelfde als bij het gebruik met 4 antennes. Omdat er gebruik gemaakt wordt van elke mogelijke combinatie van antennes duurde de test met 1000 antennes zeer lang. Het doel van deze test was om te testen of de manier robuust is. In de werkelijkheid zullen er geen 1000 antennes tegelijk gebruikt gaan worden.
